[你問我答] 澳洲MARA移民顧問：澳洲(升學)技術移民 189/190/491

Mongkok based agent agent 做問升學同技術移民, 你問我答

香港學術自由*榮降Ethiopia級別既時候，疫後想走? 盡力試答!

前POST:
TG詳談:
*

恭喜MONASH搵到冠毒19(武肺)解藥:
再恭喜UQ搵到冠毒19(武肺)疫苗:

22 歲 香港讀緊biomedical Engineering 仲有兩年畢業
念緊去澳洲讀master 定留港讀master（因為香港家下免費）先再去？邊度會易啲申請到permanent resident ？多謝巴打

我覺得SA, TAS, NT 仲要人, ACT 都可以一試
如果想移民澳洲, 就一定係過去讀MASTER 好好多, 以上州分一GRAD 己有2+1年 工簽, 條路易行好多\

讀完master 要用咩表申請

想去讀社工master ，邊個地區較大機會？社工移民機會如何？

物理治療（非偏遠地區讀）
算唔算易移到？

想問rn 移去澳洲 英文個分依家要幾多先夠？
同埋係咪去偏遠地區語言個門檻會低d?

用返BIOMED ENG 申請當州491

而家好多MSW 都要有 Social Science Background, 通常揀到最後就係揀 Flinders 巴/絲你乜野BACKGROUND?

Melb Monash Latrobe 有D機既VIC 190....你睇 Bachelors 定Masters?

Registration 同 Skill Assessment 都要
IELTS 4 X 7
PTE 4 X 65
OET 4 X B
Tas 易D

澳紐邊個易d?
利申做civil,唔一定要大城市

諗住過去讀埋2年accounting degree
去Tas移民條路會唔會易啲過去SA讀
其實係咪只要搵到工留低就不是夢

我讀hotel

另外flinder 讀既話移民條路點睇

新西蘭搵到工就易, 澳洲CIVIL 有機會直接做NSW 491

More info:

網上近排見到啲人話如果state nomination拎左491，然後唔入nominate果個state度住，反而走左去另一個度住(啫係如果我拎左NSW然後走去TAS住)，即咁都唔係犯規的，請問有冇咁嘅一回事 ？網上流傳請問是否真確？

如果去syd讀言語治療master大唔大機會移到？
好似bilingual做呢行都有d著數

多謝巴打
但條link死咗

巴打，想請教下

我29歲，香港讀bachelor and master

7年經驗 technical sales representative

照計歲數+single+bachelor+working experience 已經65分

我細佬係Adelaide ,有PR ,加多15即係80分

爭ielts未考，如果有7就90分

想問問如果80分，甚至90分，想申請491有冇機會?同埋要幾耐先批

另外technical sales係Adelaide 易唔易搵到工?

最後一個問題係想問如果VETASSES 做reference check係咪我未遞form申請491就可以開始apply左先?定係要遞完491form先可以搵vetasses 做skilled skilled assessment

呢條LINK OK~

短答的話: At your own risk
長答的話: 咁做係唔犯 Migration Act / Regulation (Federal Level),轉PR都冇問題。 但因為申請Nom 時有作 undertaking 界州政府，如之後比人發現蓄意拎NOM轉身走，有可能被告作false declaration 引至CHARACTER ISSUE。 也有聽過州政府嬲嬲豬落定個 adverse character information 係 Citizenship 申請時抽枰。

除非你 English native level, 否則唔太建議
1. SYD 冇job offer唔易nom，分數要求高
2. 去澳洲讀ug 4年個d學生都牙痛咁聲, 而你得兩年時間
3. 係SYD畢業後會進入 PR同JOB OFFER 既雞先蛋先兩難局
recommendation
去其他一GRAD 就有NOMINATION 既地方, 如REGIONAL NSW, 其他州
可以幫你搵下, PM傾

1. Tech sales 只可走 491 STATE, SA 會nom immediate family member, 細佬應該OK,SA要 +15後85分*
2. 7年TECH SALES VETASSESS 要減1-3年工作經，留意
3. VETASSESS 做完先可以做491
留意, TECH SALES REP 我做過幾次, 要寫得好清楚你賣既野有幾technical. VETASSESS 睇得好緊。

*You must have 75 points (including state nomination points) on the Department of Home Affairs' points test. If your occupation requires offshore applicants to have 85 points (including state nomination points), you will need to meet the 85 points requirements